<ArrayList><item><title>Terminátor</title><year>1984</year><director>James Cameron</director><rating>3.5</rating><info>Terminátor je dnes již považován za naprostou legendu sci-fi žánru. 
Vypráví příběh o zabijáckém stroji podobném člověku, který je vyslán z roku 
2029 do Los Angeles roku 1984. Jeho úkolem je zabít Sarah Connorovou dřív,
 než přivede na svět syna, který se má později stát vůdcem lidí ve válce proti 
strojům. Avšak lidé žijící v budoucnosti do současnosti také vyslali svého muže, 
který se bude snažit Sarah zachránit. </info><zanr>SciFI</zanr></item><item><title>Vykoupení z věznice Shawshank</title><year>1994</year><director>Frank Darabont</director><rating>5.0</rating><info>Mladý bankéř Andy Dufresne (Tim Robbins) je v roce 1947 odsouzen za vraždu
 své ženy a jejího milence. Přesto, že tento čin popírá, čeká na něj dvojnásobný
 doživotní trest v obávané věznici Shawshank. Andy se snaží přizpůsobit 
vězeňskému životu a po krušných začátcích se sblíží s Redem (Morgan Freeman),
 jenž si tu odpykává svůj doživotní trest už dvacet let. Sílu, jak přežít zdejší peklo,
 Andy nachází v tajném snu a skryté naději na svobodu...</info><zanr>Drama</zanr></item><item><title>Forrest Gump</title><year>1994</year><director>Robert Zemeckis</director><rating>4.0</rating><info>Poněkud prostoduchý Forrest Gump, vyzbrojen užitečnými radami své matky, 
se vydává na pouť životem, který mu připraví nejedno překvapení. 
Mnoho hořkých, ale také nádherných chvil...</info><zanr>Komedie</zanr></item><item><title>Mlčení jehňátek</title><year>1991</year><director>Jonathan Demme</director><rating>4.0</rating><info>Mladá citlivá agentka FBI Clarice Steriling je přizvána ke spolupráci do týmu
 vyšetřujícího sérii vražd. Na pachatele ukazují jen velmi kruté následky jeho činů
: Vrah přezdívaný "Buffalo Bill" stahuje vždycky své oběti z kůže a potom je hází
 do řeky. Clarice má za úkol vypracovat psychologický portrét pachatele.
 Její nadřízení ji proto vyšlou na "konzultaci" za jiným masovým vrahem, 
psychiatrem dr. Hannibalem Lecterem, který je vězněn za nejvyšších 
bezpečnostních opatření. Lecter, který zná ze své praxe vraha i jeho motivy a 
tuší jeho další postup, drží v rukou všechny nitky a přivádí mladou 
Clarice na správnou stopu..</info><zanr>Horor</zanr></item><item><title>Matrix</title><year>1999</year><director>Lilly Wachowski</director><rating>3.0</rating><info>Uvěříte neuvěřitelnému! Představte si, že vaše realita je jen iluzí a vaše 
nejtemnější noční můry jsou ve skutečnosti pravdivé. Představte si, že vaše 
současnost je vlastně minulostí a to budoucí se děje právě teď. 
Když si to dokážete představit, potom se budete cítit jako hrdina snímku 
Matrix Thomas Anderson (Keanu Reeves). A věřte, že to nebude příjemný pocit. 
Anderson je normální mladý muž, který se jen snaží přežít v každodenním
 shonu moderního velkoměsta.</info><zanr>SciFI</zanr></item><item><title>Vetřelec</title><year>1979</year><director>Ridley Scott</director><rating>2.5</rating><info>Vesmírná loď Nostromo míří zpět na Zemi, astronauti spí. Náhle dojde k jejich 
automatickému probuzení – nikdo neví, co se děje, protože jsou ještě velmi
 daleko od cíle cesty. Prostřednictvím centrálního počítače zjistí, že přijímače 
zachytily signál SOS z blízké planety. Posádka je povinna věc vyšetřit. 
Vyslaný modul má s přistáním velké problémy. Přesto někteří na průzkum. 
V jeskynním komplexu objeví podivný organizmus, který vypadá jako kolonie 
vajíček. </info><zanr>Thriller</zanr></item><item><title>Nespoutaný Django</title><year>2012</year><director>Quentin Tarantino</director><rating>2.5</rating><info>Píše se rok 1858 a v Americe právě probíhá občanská válka. Texasem vedou 
bratři Ace a Dicky Speckovi pěšky skupinu spoutaných černých otroků a mezi
 nimi je i hlavní hrdina otrok Django. Ten má šanci získat díky nájemnému lovci
 lidí dr. Schultzovi svobodu, pokud se mu povede dopadnout vraždící bratry 
Brittlovi.</info><zanr>Krimi</zanr></item><item><title>Smrtonosná zbraň</title><year>1987</year><director>Richard Donner</director><rating>1.5</rating><info>Seržant Roger Murtaugh (Danny Glover), který má pár týdnů do důchodu, 
dostane za parťáka bílého seržanta Martina Rigse (Mel Gibson), jenž chtěl po
 smrti manželky spáchat sebevraždu. Z počátku si nepadnou do oka, společně 
však budou muset vyřešit případ nebezpečného gangu pašeráků drog. Úspěch 
filmu zaručil další tři pokračování.</info><zanr>Akční</zanr></item></ArrayList>